律政司斷層危機加劇 副刑檢專員突劈炮搵真銀

2019年01月12日

律政司斷層危機加劇
副刑檢專員突劈炮搵真銀

副刑事檢控專員許紹鼎兩周前請辭，轉為私人執業。資料圖片

【本報訊】律政司刑事檢控科傳出人事變動，47歲的副刑事檢控專員許紹鼎兩周前突然請辭，放棄約240萬元年薪，轉為私人執業。隨着部份資深檢控人員已年屆60歲退休年齡，檢控科青黃不接，許離巢或加劇斷層危機。《蘋果》向律政司查詢，惟截稿前未有回覆。

許紹鼎年資23年

據《星島日報》報道，許紹鼎請辭後將加盟包樂文資深大律師辦事處執業。許距離刑事檢控科「一哥」之位僅一步之遙，2017年刑事檢控專員楊家雄卸任後，許盛傳為繼任人選之一，曾署任空缺約一個月，但最終大熱倒灶，由與他同期加入律政司的梁卓然坐正。有法律界人士猜測，許離職或因二人不和，「大家同期，升佢唔升我，又做咗資深大律師，不如出嚟搵真銀」。法律界議員公民黨郭榮鏗表示，許是專業、高質素及富經驗的檢控人員，對其辭職感可惜。

許紹鼎於1995年取得大律師資格，隨即加入律政司刑事檢控科，年資達23年，現時負責政策和政務的檢控工作，並兼任人事主管。他在2016年擔任檢控官期間，曾代表律政司控告《蘋果日報》未經同意刊登華人置業大股東「大劉」劉鑾雄的醫療報告，涉違反私隱條例，但最終因劉未能出庭作供而撤控。除了許，現另有三名副刑事檢控專員，分別負責法律指引、訟辯上訴和商業罪案等案件。

報道另引述消息指，近年檢控科大量外判案件，由私人執業的大狀出任「主控官」，令新一輩檢控官缺乏實戰經驗。因佔中和旺角暴亂案需投放人手審閱涉案片段、文件等證物、草擬起訴書，並需向執法部門提供法律意見，使檢控科人手不足。

部份資深檢控人員今年亦陸續屆滿退休年齡，包括人稱「神奇女俠」的副刑事檢控專員女將黎婉姬、高級助理刑事檢控專員李鏡鏞和單偉琛，令檢控科出現「斷層」危機，部份人已申請延長續任期，仍有待律政司司長鄭若驊審批。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
國歌條例草案刊憲 楊潤雄：學生違規未必受罰

下一則
下一則
牌照過期 網站暫停 zuji欠客13萬 事主苦等4月未退款

出嚟做搵到錢又唔使做政府隻狗

under 隻咁嘅臭閪，搵到錢都無命洗

旺角暴亂
屌你老母蘋果

做支那把刀，咩都要自己食曬

咁政府同法庭都定義左，你仲可以話唔係咩

好靚仔

黎智英冇叫你做, 你咩嘢自把自為？

政府同法庭都定義左六四係反革命暴亂